不信神，但甚麼都信：無神論推動邪教文化？ - *CUP

文化生活, 社會脈衝, 保守主義, 信仰, 宗教, 左翼, 無神論, 知識分子, 邪教 2019年5月14日 by 小山金明

圖片來源：路透社

西方文化遭到左派自由主義思想全方位滲透，有評論認為，無神論從中推波助瀾，導致西方年輕一代對傳統文化棄如敝屣。

千禧年至今，新一波無神論再度興起。古典學如亞里士多德、阿奎那、聖奧古斯丁在大學校園裡乏人問津，而學生對於無神論哲學家譬如 Sam Harris、Christopher Hitchens、Richard Dawkins 等趨之若鶩；而兩千年來西方文化最根本的問題「到底有沒有上帝？」被視為犯傻而遭輕輕打發。

無神論如果停留在少數知識分子的討論，本也無可厚非，但是無神論漸從學術討論演變為文化潮流，效應急遽擴大：大學校園常常舉行無神論的論壇和演講，發佈新書，學者和專家隨之群起，對宗教組織發起攻擊：無神論成一種時髦的思潮，相反宗教成老餅過時。英語電視的娛樂節目或清談節目，幾乎無一例外以宗教為笑柄，取笑神創論的教徒是弱智。此一潮流遍及西方多國，譬如無神論派幾年前在英國、加拿大等地發起的巴士廣告攻勢，喊出著名的口號「上帝可能不存在，少擔心多享樂（There probably is no God, now stop worrying and enjoy your life）」。

當然，無神論者針對的只是基督教，這波思潮長期把持學術、傳媒、娛樂界，其來有自，可上溯至 19 世紀末的工業革命時期，在佛洛伊德和馬克思等知識分子精英帶領之下，在人文信仰領域播下懷疑的種子。

1951 年，年僅 24 歲的 William F. Buckley Jr. 的處女作「耶魯的上帝與人（God and Man at Yale）」出版。他在這本日後的保守主義經典中指出，戰後的知識分子在精神上都由凱恩斯主義和不可知論（agnosticism）所薰陶，宗教變成個人私隱，討論宗教不免令人尷尬，這些知識分子對宗教的態度逐漸變得傲慢和虛偽。作者認為，對於有幸進入耶魯的大學生而言，他們一生當中，很可能不會面對嚴重危機，不會有一刻感到缺乏人生意義、目標和權力。但是絕大多數人所面對的人生，絕非如此順意，事實證明，以純理性思考來取代宗教，或填補信仰的真空，堪稱虛妄。

著名的無神論學者 Camille Paglia 曾發表文章「邪教和宇宙感悟：1960 年代美國的宗教願景（Cults and Cosmic Consciousness: Religious Vision in the American 1960s）」專門就此解釋：

美國學界在 1960 年代開始興起的精神狂熱主義面前一敗塗地。當前的文化前景堪稱慘淡：主流宗教在自由派和保守派之間搖擺不定；世俗派的知識分子態度傲慢；傳媒或者憤世嫉俗，或者無知易受騙；在這表面下醞釀了一波新異端邪教和迷信的暗湧。（There was a massive failure by American universities to address the spiritual cravings of the post-Sixties period. The present cultural landscape is bleak: mainline religions torn between their liberal and conservative wings; a snobbishly secular intelligentsia; an alternately cynical or naively credulous media; and a mass of neo-pagan cults and superstitions seething beneath the surface.）

「耶魯的上帝與人（God and Man at Yale）」封面。

英國著名神學家及作家 G. K. Chesterton 曾謂，每次和不再相信上帝的人討論，他都發現對方並非甚麼都不信，恰恰相反，無論是甚麼意識形態還是政治觀點，他們甚麼都信。整個 20 世紀局勢動盪，其中多次大規模災難，都是因為瘋狂執著於「人為的力量（man-made power）」，認為人可以帶來救贖，在地上建造天堂。

1978 年，912 個美國「人民聖殿教」教徒，其中包括 215 個兒童，在教主 Jim Jones 的命令下，於南美洲圭亞那一個鄉村人民公社集體服氰化物自殺。人民聖殿教是奉馬克思列寧主義，以及毛澤東思想為教義的原教旨組織。教主是馬克思主義信徒，在美國聯邦調查局找到的「死亡錄音帶」中，他聲稱這是一次革命自殺，「真正的歹徒是美國的資本主義豬玀」。

教主是嬉皮士時代的代表人物之一，其他還有以建立無產階級專政，暴力推翻美國政府為宗旨的恐怖組織「地下氣象員（Weather Underground Organization）」，鼓吹激進共產主義的「共生解放軍（Symbionese Liberation Army）」，以及席捲荷里活的反傳統文化浪潮：臭名昭著的邪教教主 Charles Manson 一度被奉為潮流偶像，以及 Anton LaVey 創立的撒旦教，主張個人主義和放縱世俗享樂。皮尤研究中心調查發現，150 萬美國人自認是巫術信徒或異端信徒，人數已超過長老會教徒。

當muslim壯大到一個點個陣，基督教勢力就會重臨

會信邪教係因為好少人有掂哲學only=,=

咪好似連登咁，最鐘意屌耶撚，然後係咁推祟公屋私樓，港男港女邪教價值觀

西方唔止屌基督教，係屌晒所有宗教。
所以越來越似中共。
但中共仲有人多呢個優勢。
西方好快沒落，比中共扒頭。